%%
% 引言或背景
% 引言是论文正文的开端,应包括毕业论文选题的背景、目的和意义;对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述;介绍本项研究工作研究设想、研究方法或实验设计、理论依据或实验基础;涉及范围和预期结果等。要求言简意赅,注意不要与摘要雷同或成为摘要的注解。
% modifier: 黄俊杰(huangjj27, 349373001dc@gmail.com)
% update date: 2017-04-15
%%

\chapter{引言}
%定义，过去的研究和现在的研究，意义，与图像分割的不同,going deeper
\label{cha:introduction}
\section{选题背景与意义}
\label{sec:background}
% What is the problem
% why is it interesting and important
% Why is it hards, why do naive approaches fails
% why hasn't it been solved before
% what are the key components of my approach and results, also include any specific limitations，do not repeat the abstract
%contribution
Web 发展了几十个春秋，风起云涌，千变万化。Web 技术发展的速度让人感觉那几乎不是继承式的迭代，而是一次又一次的变革，一次又一次的创造。
所谓前端就是html+css吗，可能以前是，但现在已经不再是这样了。随着前端技术的发展以及观念的变化，引领技术潮流的几大巨头也在不断地创新和发展，不断提出新的概念，企图超越别人，扩大影响力。
到2009 年之后，JavaScript 类库已经颇为成熟，各大类库也是相互吸收优点，不断完善并提高自身性能，然而功能上已经没有太多增加的势头。部分框架开始了思想上的转变，更加注重前端开发的组织和结构，条理性强了很多，如 YUI 等。
ECMAScript 规范的争执，开启了浏览器引擎大战，各大厂商也趁机瓜分 IE 份额，Chrome 和 Firefox 在这场战役中取得大胜。jQuery 火了，成千上万的 JQ 插件让网页开发变得尤为轻松，而随之而来的也是页面的臃肿和性能调优的深入探索。
因此，前端风向渐渐转向工程化和模块化，前端工程化开始普及，各公司开始推出自己的前端集成开发解决方案。Node.js 前后端分离的流行，中间层的出现改变了前后端的合作模式\cite{2016Tech}。
纵观前端技术发展，只从前端应用开发框架上来看，就先后经历了DOM API、MVC、MVP、MVVM、Virtual DOM、MNV*阶段，逐步解决了前端开发效率、设计模式、DOM交互性能的问题。


\section{国内外研究现状和相关工作}
\label{sec:related_work}
	在规范上，前端新标准和草案在不断更新，HTML、CSS、JavaScript标准也在渐渐完善，经过大版本的更新稳定，目前前端三层结构实现已经形成了HTML5、CSS3、EcmaScript 6+标准规范结合的阶段。
	2011 年 HTML5 的技术发展和推广都向前迈进了一大步，语义明确的标签体系、简洁明了的富媒体支持、本地数据的储存技术、canvas 等等各类技术被广泛应用。相反，flash技术开始逐渐凋零。

	在思维模式上，前端开发逐渐趋向工程化和模块化，模块化是一种处理复杂系统分解为代码结构更合理，可维护性更高的可管理的模块的方式。理想状态下我们只需要完成自己部分的核心业务逻辑代码，其他方面的依赖可以通过直接加载被人已经写好模块进行使用即可。在前端工程化上，几个派系相互争斗，产出了 AMD、CMD、UMD 等规范，也衍生了 SeaJS、RequireJS 等模块化工具。

	在框架上，angular，vue，react作为当前前端市场的三大主流框架，被绝大多数的开发人员所使用着。
	angular是Google支持并开发维护的JavaScript框架，从2009年AngularJS诞生开始，Google公司不断对这个框架于进行改进和升级，2017年 11月1日 Google公司发布了 Angular 5，该版本可支持高新能、离线使用、面安装的app式体验，并借鉴了来自Ionic、NativeScript和React Native中的技术与思想，构建原生移动应用，能够横跨Mac，Windows，Linux平台，并可以自动生成和拆分代码，提高生产效率。
	除此之外，angular还有简单强大了模板语法，快速创建UI视图，还有强大的项目构建工具Angular-CLI和测试工具Karma。
	angular是一个比较完善的前端MVW(Model-View-Whatever)框架，包含模板，数据双向绑定，路由，模块化，服务，依赖注入等所有功能，模板功能强大丰富，并且是声明式的，自带了丰富的 Angular 指令，AngularJS 通过 指令 扩展了 HTML，且通过 表达式 绑定数据到 HTML，而且它是以一个 JavaScript 文件形式发布的，可通过 script 标签添加到网页中。
	
	就前端主流技术框架的发展而言，过去的几年里发展极快，在填补原有技术框架空白和不足的同时也渐渐趋于成熟。未来前端在已经趋向成熟的技术方向上面将会慢慢稳定下来，并进入技术迭代优化阶段，例如语言标准、前端框架等。但这并不代表前端领域技术就此稳定了，因为新的技术方向已经出现，并在等待着下一个风口的到来。不管未来如何，就前端应用开发方向来讲，MVVM、Virtual DOM和同构的技术解决方案依然会延续发展一段时间。
	对于移动端应用，前端要重点发展的下一步可能就是MNV的原生NativeView开发，例如使用通用的MNV前端技术实现方案来降低移动端Native和前端Web交互的开发成本，让前端既可以通过Native编译开发出稳定的原生应用外壳，也可用来开发快速迭代、高性能的移动端MNV*应用，最终形成一套移动端上高效率的前端开发生态体系。
	另一方面，新领域的Web化思路也会给前端带来新的技术革新和发展机遇，例如Web VR（Virtual Reality，虚拟现实）、物联网（Physical Web，顾名思义，就是将物体连入网络的一种理念）Web化或者网站人工智能等，这些方向的开发者早已跃跃欲试，目前国外也能找到少数这样的应用站点\cite{2017FE}。
	经过近几年的发展，现代前端已经发展到跨端、跨界面的革新阶段，目前主流以基于MVVM、Virtual DOM、移动端MNV*思路和前后端同构技术进行开发的项目居多，实现的方向也多种多样。
\section{应用的需求}
当组织和机构变得庞大的时候，或许许多部门都在做着重复的事情，而这些事情只为自己的部门服务，这样将会导致工作效率的低下，还无法满足产品快速迭代的需求。为此，一个整合所有相同功能的，可扩展的，高效的管理系统是必要的。本论文左中解决的是当产品需要更新资源包的时候，如众多客户端因为更新而需要替换的资源包，如何对这些资源包进行管理呢？这些资源包属于哪些产品，是哪个版本，这个版本更新了什么，资源包要在哪里下载，如果出错了要怎么控制回滚版本，这些都可以进行整合处理。加入有这样一个管理资源包及其版本的后台管理系统，那么将大大提高工作效率。因此，本论文基于企业的产品线控制的需求，致力于建立一个完善的资源包管理的一站式解决方案。技术实现上，本应用基于目前较成熟的angular框架，实现资源包控制线的一系列功能，在实践中发掘目前前端技术上的优缺点，改变前端的思维模式。
\label{sec:require}
\label{sec:arrangement}
\section{本文的论文结构与章节安排}
\label{sec:arrangement}
本文共分为五章，各章节内容安排如下：

第一章引言。

第二章开发工具介绍。

第三章应用设计与实现。

第四章体验测试。

第五章是本文的最后一章,总结与展望。是对本文内容的整体性总结以及对未来工作的展望。

